支那推房價「禁跌令」救經濟！ 435房企淪祭品破產

大陸經濟從高速成長期進入成長放緩階段，加上北京當局在去年嚴格執行去槓桿化政策，降低國內再融資行為，大陸的金融市場處於低迷狀態，身為經濟火車頭的房市更是受到嚴重衝擊，甚至有房地產商降價賠售。對此，就有陸媒報導，有地方政府祭出「禁跌令」，避免出現房市崩盤。

多家陸媒報導指出，安徽省馬鞍山市住房和城鄉建設局發布《關於做好商品房銷售管理工作的通知》，對預售屋價格進行最小規模調整，同時規定實際房價，

不得高於在相關部門備案價，也不能低於備案價10%。相關報導提到，大陸有城市祭出禁跌令，並非首次，也絕對不會是最後一次，過去已經有許多城市的房價進入下跌區間或是跡象發生之際，就會有管理部門公布相關規定，要求房價不得下跌超過規定幅度，購屋者也可以選擇無條件退單。

根據中國人民銀行今年10月公布第三季金融統計數據顯示，9月底人民幣房地產貸款餘額為43.3兆，較去年同期增長15.6%，前三季新增房地產貸款4.6兆元，占同期人民幣貸款新增量的33.7%。

據《第一財經》曾報導，西南財經大學中國家庭金融調查與研究中心、螞蟻金服集團研究院10月聯合發布《中國家庭金融調查專題──中國居民槓桿率和家庭消費信貸問題研究》報告顯示，大陸家庭債務占GDP比重為49.2%，遠低於美國的77.1%，近6成債務集中在房貸。

也就是說，大陸民眾有將近一半的收入要用在償還負債，並超過一半以上用來償還房貸。大陸如今祭出房價禁跌令，房地產商更難銷售房屋，但銀行業又緊縮銀根，讓許多中小型業者更難生存。根據中國人民法院公告數據顯示，截至11月15日，大陸房地產開發商破產數達到435家，等於是2019年每天平均有1.4家房企破產，創下歷史新高紀錄。

直接控制價格仲可唔可以叫做「市場」

禁跌令

城管：唔比仆街，仆街就犯法
中國人：

等睇大陸狗排隊跳樓
奶共快啲返上去住

支爆

禁爆令可解決

禁止沽空之後又一力作

d傻閪藍絲仲唔上大灣區托住個市

CLS

日日加咪唔會跌囉，有冇人買咁解之麻。

跌有得禁架咩

購屋者也可以選擇無條件退單

買樓都有得unconditional returns, 領先國際

佢地嫌個炸彈威力太細 要加重火藥
咁樣禁跌法遲早出事

唔好用自由市場去諗
邊個賣家敢降價
捉尻佢坐監

冇人買就要跌架啦
唔跌咪冇人買囉傻閪
仲有 唔好以為咁樣可以keep到你啲債券下話
一早知啲債都收唔番既就唔好放落個儲備到啦屌你
囉呢啲去發行人仔 死撚左都唔知咩事

唔比跌
咁啲人要資金周轉嘅點套現？
其實咁唔會死得仲甘？

無liquidity仲仆街

房地產賣唔出樓，收唔番錢gg

邊撚個諗呢個方法
中共係咪咁缺人才

有腦果班都比人鬥死曬啦
上到位都係啲刷鞋權鬥撚

Simcity係差唔多, click個制就推行政策, 唔得就unclick翻

人材一定唔缺
不過十幾億人既社會有幾多個人負責制定政策
分分鐘做決策既人唔多
就算幾叻既人諗野都會有盲點
我亦唔覺得佢地上級諗錯方向, 下面既人會指正

某程度上班支官無錯

唔禁肯定人踩人瘋狂賤賣搞到仲恐慌, 禁左無哂買賣反而無事

禁跌令
幾時到股市

收唔返錢
冇錢再繼續起樓
拖累埋啲水泥股

放心
香港政府內部一早已經係咁樣
只係今次玩太大，玩到市民反哂枱，不過仲唔認輸

如果佢地一早諗下開放樓市自由市場
大把外資買, 可以吸唔少美金

佢地咁做係用一個錯既方法 去改錯既制度產生出黎既野

痴撚線國家

撚有錢咩

唔出奇
就算有一日爆左，即刻全面鎖國，全部人食樹皮都要維持GDP增長

解決問題既方法就係解決提出問題既人

正 泡沫再大啲

乖啦，香港人唔係好鍾意買樓咩？返大灣區買啦，仲優先過大陸人添

應該係想炒家冇風險咁落重注炒

中時

出禁跳樓令

支爆係好開心, 但係麻煩樓主都落番個 source 吖

死左罰親戚？

真，共產主義中央定價

睇#38 有中時

以為隻435

自由操縱價格既市場
講出黎真係想笑

計劃經濟真係冇得輸

有政策就有黑市

唔可以放焗供
無左份工點算？

房子是用來住的，不是用來炒的

啲人無信心就唔會投資

真係弱撚智
遲下會唔會出必買令，逼人買樓？

你對黨冇信心？

拉出去斬

以前居屋都有啦

全民訓街指日可待

成間地產商執咗算唔算違反禁跌令

美國嗰d 點同
人哋全部credit card

幾時有股票禁售令

咁都有

有時真係忍唔撚住笑

唔怪得啲港豬藍絲咁想一國一制，層樓想跌都難

禁跌令香港一直都有

佢個d貨不對辦人工湖

但層樓賣唔出
銀行唔行做按揭吐現
cash 唔夠只能破產

寧願你丟空都唔準你低價賣

唔會跌 必贏
藍絲仲唔返上去？

你唔比跌 又冇人買 咁間公司賣唔出貨會點？

佢地係優先考慮政權
除左中共, 無人可以透過自由同資本控制市場

出個《禁無業令》咪解缺到囉

中國特色社會主義市場
新時代宏觀調控
文字遊戲邊個夠共產黨玩

香港人咪仲傻鳩
唔使政府都禁跌左十幾年啦

仲有禁破產令唔俾房企破產

破產，然後所有資產比銀行充公，
銀行係維尼嘅，變相回血劍

有能力個班比人架空晒,一係忙緊走資
李克強個班團派,上海個班

返去毛澤東時代, 計劃經濟
無撚得頂

沒事兒

股市試過類似嘅嘢

強制購房令

大陸樓房爆煲，跟住經濟就會崩潰，支爆嚟喇

最後實全民仆街，好多人跳樓都唔掂

大陸人應該識得用回吐。

又好似係, 有印象, 結果兩日就取消左

啲人成日講中國有十幾億人口
但其實有好多研究都分析左只有10億人口或更少

最on9睇過有一個分析講，2013年中國一野注銷左3億既人口，又係咁改生育率，完全亂咁黎

林大總統快D落實去大灣區買樓，以示愛國之心。

D人賣唔到樓又供唔到按揭，咁就會比銀行收樓，銀行收番黎嘅樓又唔比減價賣，咁銀行嘅流動性就會下降，同時手上資產實際價值又會減少，內銀會唔會gg?

呢招勁咼
諗唔到壞處
而家知道佢托住
咪仲多人沖去投資囉?

支那人係無得個人破產嫁

以為自己係世界既中心

德政黎

堆垃圾內房咪又係升唔到,垃撚圾

禁跌咪可以狂沽

土共：破產咪拆咗佢再起 GDP gogogo

呢d叫“計劃經濟”。

由人為制定價格，而唔係俾市場自然調節。禁止估空亦係“計劃經濟”的表現。

頭痛醫住頭先啦

變相叫公屋
交租比中共

隻光頭狗好似幫緊支那房企SELL樓,等睇佢做丁氏......

咁咪即係銀行 接晒貨

咁咪可以增加人均gdp

禁輸令

禁跌令=唔准賣=變死貨

有咩作用？

冇話唔得嘅
有價冇市
零成交囉

印銀紙印多個0咪買到

早幾年咪有熔斷機制，一跌到某個數就停市

支那上市公司好似出過必買令逼員工用人工一部份買公司股票

禁跌令
真係只有中國先會搞呢D

駛唔駛連股市都出個禁跌令禁賣令

公司

其實唔係
經濟下行大把企業要搵錢頂

而好多人錢係鎖係房市
唔比走就

股市出過啦
出左唔夠2日就收返

遲啲支爆出個禁爆令咪得囉

屌你玩曬
果然係計劃經濟

計劃經濟 is a joke

咁創新

樓價唔跌係咪會貨幣貶值？

咁不如買多幾罐午餐肉
起碼食得先

CLS，鬼國真係名不虛傳
同全世界南轅北轍，根本只有一個結果

支那或成最大贏家

不如強制充公資產令，一不做二不休

雜種:你地做乜唔買樓

未挽過大富翁

咩都可以操控

戇撚鳩

禁掉令
禁破產令
禁追債令

笑左

好有金圓券的味道

咁人工點追

中國一直都係社會主義, 改返做共有好正常

sick ball

,樓市gogogo

煲水咁只會愈煲愈大，經濟差失業個班就供唔起，有儲開錢想上車班中產又買唔起，有錢個班又唔敢入貨。

後果係二手房價崩盤，但又無人買，因為租房平過供太多

你反而係立例唔比銀行call loan，可以加大投資者信心

長居內地嘅張五常會否支持？

內地支那

係呀， 你既錢即係我既錢， 我既錢都係都我既錢

即係迫啲想套現嘅人賤賣畀銀行

求link

仲字計keep住年年有嘅水災同旱災.....

試過啦

姐係又利黎以前果套政府同財團頂高個價頂到有水魚買

佢用自己d錢係其他地方搞屎棍，點會俾人係佢地方做番同樣既野，大佬獨裁國家黎

熔斷機制咪係囉

殘體字請見諒

但其實你只要打「真實中國人口」，已經有好多

其實班大陸佬係咪真係唔識
不如佢鎖國自己慢慢玩

繼續印多啲銀紙囉，通街派丫!

死得仲快!

學香港搞房地產死路一條

咁樣做會導致發展商放出嚟嘅樓盤越嚟越少

罰埋老豆老母祖墳

香港都有禁跌令

唔會跌既

好快見到credit crunch

所以真係好奇怪，d 資金唔識流動，要周轉既人冇錢，唔係焗住仆街咩，諗唔明

連樓都無得跌，咁你玩曬啦

大灣區領先全球

止蝕都唔俾

Ching ho ball 食緊嘢笑左出黎

升就限價令
趺就禁跌令
仲有乜野...一次過啦

共產黨轉頭就會用極低價用國營資產管理公司買返晒

大陸好多大城市的樓有價冇市，仲要好多空城區(空置樓)，起左冇人買。

咁咪保值囉

而家已經有，無業嘅要填司機

用死刑懲罰試圖跳樓既人

係宏觀調控

求我黨賜我禁窮令

好似玩緊台灣隻大富翁game咁樣
啲道具卡功能同中共有乜分別

其實遲死先好 爛到個芯都腐敗嘅時候忽然支爆佢就反應都嚟唔切

睇個勢支那今舖真是爆鳥，強迫民間托市

有錢個班藍畜買曬歐美樓啦

藍畜好極端
一係蠢到仆街真心膠愛党，一係好精利用愛支國賺錢再去歐美生活

樓市都有熔斷

禁窮令

禁病令
禁死令